[巴敗令人冇網上] 撞冧電箱700戶上唔到網 林錦公路兩村如陷孤島

被九巴撞毀的一列電箱屬香港電訊及電訊盈科，主要供應寨乪及白牛石兩村數百戶居民，亦是唯一一間鋪設網線的電訊商，今早事發後陸續有居民發現寬頻上網及固網電話受影響，估計涉及700戶，有村民稱暫時只能靠手機上網，但該村位處偏僻，部分手機網絡亦不佳，尤如處身孤島，大感不便。

寨乪村村長鍾先生表示，早上陸續有村民反映無法上網及打固網電話，下午已向到場搶修的電訊員工了解，獲回覆由於損毁嚴重，加上天雨影響，最快明早才能恢復網絡，「今次搞到成條村無晒網絡，小朋友上唔到網做暑假作業，大人用唔到寬頻睇節目，好唔方便。」他稱該村從未試過全村數百戶人斷網，形容情況罕見，「電箱擺喺行人路，邊有估到咁大架巴士都撞埋去」，唯有等待工作人員盡快搶修，他只能勸籲村民盡量忍耐，改用手機上網。
另一名村民鍾先生表示，剛收工回家才獲悉電箱被巴士掃毁，影響家居寬頻上網服務，料家中「打唔到電話上唔到網，只能靠手機同外界聯繫，咁呢度無網都無計。」

綿上路咪又係咁
大把人狗衝去買
無網絡唔可怕
無得住先驚

我住大圍，今日都無啦啦上唔到網

用hkbn，要叫人來整

不過應該唔關呢單事

唔知以為班友係荒島，冇上網會生存唔到

好撚慘 無網點上連登

冇網上慘過世界没日

成村人出現脫癮症狀

網路孤島中的網路孤島

今次搞到成條村無晒網絡，小朋友上唔到網做暑假作業，大人用唔到寬頻睇節目，好唔方便。

......